【天水圍公屋】夜半噪音擾人 鄰居登門投訴遭割頸命危

【22:15】房屋署發言人表示，根據紀錄，該署天恩邨辦事處在過去一年收到10宗有關恩福樓6樓住戶投訴同層鄰戶發出噪音滋擾，職員接獲投訴後，會立即派員到現場巡查及觀察，但都沒有證據顯示被投訴的住戶有發出噪音滋擾的情況。

夜半「爆音毒」，中年漢登門投訴遇襲「一頸血」命危！天水圍天恩邨恩福樓一個單位，疑患有妄想症的姓馮（63歲）男子，被指經常在午夜製造噪音擾人好夢，昨深夜11時許，其單位又傳出噪音，令同層對面單位姓曾（42歲）男子飽受滋擾，遂攜幼子(10歲)往投訴，期間，他與馮在走廊發生爭執，愈吵愈激烈，更動武拳來腳往互毆，突然有人擸鎅刀及鎖匙作武器，曾猝不及防頸及腹部被鎅傷，血流如注，他負傷反抗，馮的手部被打傷，馮妻（45歲）目睹血案發生，制止不及慌忙報警求助。

警員到場控制現場，曾因大量失血陷於昏迷，由救護車送院搶救，情況危殆，需在深切治療部留醫，馮則受輕傷清醒送院治理。據悉曾任職汽車維修員，與妻子及2名分別15歲及10歲兒子。馮則與妻女一家3口同住。

案發走廊血漬斑斑，地面及牆身均一片血紅，警方初步調查後，以涉嫌傷人將馮拘捕，並以涉嫌襲擊造成身體傷害將曾拘捕，案件交由元朗警區刑事調查隊跟進。中午12時許，2名探員到屯門醫院深切治療部，擬向姓曾傷者錄取口供，由於曾仍然昏迷，探員逗留十分鐘後離去。

據元朗區區議員劉桂容表示，馮疑患有妄想症，需定期覆診及服藥，由5年前起其單位經常被鄰居投訴在凌晨時份傳出噪音，個案已轉介房屋署處理，並將安排調遷，豈料在調遷前卻發生今次悲劇。至於案中該名重傷傷者，她並不認識對方，亦未曾接過他的投訴。

曾的胞弟透露，近月涉事單位被指在凌晨2、3點，不時發出鑽牆聲及敲擊聲，除其兄外亦同層鄰居向房署投訴，更2次驚動警方到場調停，但情況沒有改善。據區議員稱，涉事單位屢被鄰居投訴噪音擾人。

公屋好多痴線佬

連登仔話公屋好過私樓(好似係)

香港真係痴線佬集中地

個個渣靚車 一年去幾十次旅行

之前唔係有個post巴打樓下有痴線佬投訴噪音

拉晒啲痴線佬去打靶啦

全港夾萬最好賣地區係天水圍

d 傻鳩仲喺到話公屋點好點好

唔夠63 歲打

精神病就死返入去啦
咪撚放佢出嚟
計時炸彈

公屋好多呢啲痴線佬

政府要精神病人融入普通人生活呀
包容下喇

班友根本都未離開過條屋村望下個世界

我都諗緊係咪佢

姓曾（42歲）

有精神病好似仲有得特快編配公屋

呢個對面屋喎

好多單呢啲精神病傷人案， 根本係社會炸彈嚟， 之前地鐵縱火已經好大獲， 好危險
其實政府橫掂養佢哋不如入青山養啦， 我深信香港人唔介意洗呢啲錢

政府真係最撚垃圾
口口聲聲要包容班痴線佬
但其實就係唔撚想理
唔覆診又唔理
搞鳩到人又唔理
係真係要等岀咗大獲野先係咁易做下樣

好撚恐怖成地血

呢個同層 應該唔係佢

邊份報紙

最近樓上冷氣機倒水
嘈撚到我半晚冇訓到
等我仲想上去拍門屌鳩佢
依家諗返都好彩冇咁做
利申 公屋

公屋真係痴撚線

好撚多傻人/燥狂人士

蝗蝻自傷殘殺飽佢

果D癲佬返晒入青山既話 青山多多床位都唔夠

公屋堅多痴線

單係我嗰座，例子如下：
1. 有個會食k仔，通常會清晨食，食完就會喺大廈地下鳩叫
其他人都唔夠膽接近佢

2. 有個就勁大聲播歌，保安接到投訴就細聲一陣，走咗又resume 返
仲要係loop 某一首歌loop 全日

3. 倒廚餘、有屎嘅尿片、用過嘅condom出窗口

其實唔洗自己去投訴
報警比啲警察衝鋒陷陣咪得

我前兩日都諗住上門投訴個鄰居
依家打消念頭了

巴打見慣風浪

姓曾嗰個抵死啦
成撚日係人哋門口到屙尿
唔怪得人哋咁樣打柒佢囉
利申 鄰居

忍一時風平浪靜

遂攜幼子(10歲)往投訴
屌你帶個仔組隊吸經升LV呀?

揾管理處投訴唔得

童年陰影

仆街 諗起我之前成日打電話去投訴樓上條癲佬
洗完啲衫唔扭乾，滴哂啲水落我啲衫到
死啦 佢會唔會搵我尋仇

即係痴線佬打痴線佬

收皮啦，大陸仲有幾層樓收稅呀

仲有冇其他理由
佢地唔明嘅係就算你係富戶都好
少不免要混係啲道友 痴線佬嘅人隔離

外圍舖電網，搞個公屋武鬥大會啦不如

63歲有45歲老婆 高登

住同一棟 琴日聽到尖叫聲

恐撚怖😱

比華利山都有， 早排有條友， 買完架 P90 返黎楂左一星期。無得叉電就賣左架車

跟住就黎左幾部警車

公屋仔話私樓都一樣有精神病人
所以不存在公屋仔特別低質既問題

咁唔係痴線， 只係錢多買件玩具玩完唔岩玩咪賣囉

咁公屋原意係比基層住
你住到發左唔肯走一件事la

公屋真係好撚恐怖

其實都幾好
將所有痴線佬 垃圾戶調遷晒去同一棟樓
然後鬥蠱咁鬥

咁狠

Agger
利申公屋jj
樓下一班廢中老日日煲煙賭馬吐痰又嘈又臭

公屋好過私樓只係呃到d 最低層既蟻民
人地果d 私樓中產名校仔笑而不語

佢係有錢玩得起

廢中vs廢老

佢都算烈士
拉左佢痴線佬成習就靜哂

封晒出入口隔離佢哋，等成棟痴線佬互斬

你咁講咪姐話埋巴打係癡線佬

香港真係多痴線佬

係公屋先多 10單有8-9單出自公屋

我都住係呢棟

越新既屋邨就越多痴線佬

係咩？ 睇返以前d 轟動兇殺大案， 睇下係咪不嬲都大部份公屋仔做出黎

痴線佬集中地

唔洗仆倒出黎駁

我講緊依家，冇人話公屋住戶質素高，但新既公屋更差

我只係知好多蝻成日入Lift就開大聲佢地個隨身喇叭

其實住天水圍啲人係咪好大壓力

天恩邨不嬲多痴線佬

得天水圍咩,出面咁多新聞你當無事發生?

連登成日吹奏公屋好過私樓架

就當佢精神病，巴打不妨了解吓點解冇位俾佢瞓，社區上面點解又冇資源提供更充足嘅照顧、支援服務

香港d爭執一定要死下人
d人先識驚

班公屋仔選擇性失明

私樓都好多痴線佬，不過人數少啲，加上作息時間錯開先少啲事發生

呢類精神病人調遷可以去邊

天水圍

好心就關好d精神病人啦
垃圾大愛左膠講乜平權
有病睇醫生啦

天水圍發生呢d事好正常喎

廢話，私樓唔係話無，但比例上同公屋比，天同地比啦，好多精神病人都可以分配公屋，廢老又有公屋，呢兩類人最撚嘈

關咩事 全香港公屋都多

諗起前排青衣個位巴打

公屋人生贏家點睇

原區搬遷，一陣又投訴，無限loop

據以往資料 全港約48%已登記精神病患者係住天水圍

集中營

我唔可以話精神病係窮人病
但社會基層有精神病既機會係高d

自豪住公屋個d有咩回應？

唔緊要架， 佢地target 係食果d 無腦公屋妹， 所以影響唔到「公屋人生贏家」論

屌我隔離屋有個差唔多
好撚恐怖

囉白卡真係無敵

上面有公屋仔回左喇。私樓都有癡線佬，今次個別事件

天水圍真係好垃圾
唔係痴線佬都一樣
利申搬左去2年

我上面都好鍾意大大力扔野落地，仲要十二過後，痴q線

唔只公屋 居屋都多痴線佬
我果層有個呀叔成日走出走廊煲煙 睇av又開到勁大聲 慌死人唔知佢睇緊咁

大陸移民同痴線佬放埋一齊咪幾好
食福利食得咁爽呀拿，一係一鑊熟一係翻鄉下

建議把精神病人攞去打靶
攞錢養傻人 又冇生產力 又要照顧
好似以前講點解決人口老化
就把80歲以上的人 放落毒氣室 全部解決

正常少少都唔想住天水圍啦，嘉湖仲衰，個積衰到無人有！

公屋如果隔離有痴線佬，你可以落辦事處嘈到調遷

私人樓你隔離個阿婆有拾荒癖拾到d 曱由四圍爬
你賣左層樓？

如果佢執紙皮執到有 500 萬 ，個亞婆應該壟斷左全香港D 紙皮

大撚把廢老後生打份牛工買到樓到而家
你真係9唔搭8

咁易買到樓又咁多人排公屋 ？

大陸真係

唔好兜圈，你直接回答我
你係業主，我係業主
我痴線既，興趣係玩放養老鼠甲由，你可以點搞掂我

怕你搬龍門，唔答假設性問題，呢個真實例子，你係鄰居，你點搞掂佢

1.你太睇得起房署
如果咁易調遷就唔會有呢單新聞
2.私樓就算係廢老都唔會咁低質素
好多有請工人
有時間佢地就去吃喝玩樂啦
仲得閒同你拾荒

一係自己搬走 ！

一係買埋隔離 ！

我想點都得

私底下俾錢可能會幫一幫你

襲擊造成身體傷害將曾拘捕

係香港比人打真係唔好反抗
因為都係會比差佬砌

天水圍多痴線佬

天水圍
三國志 南蠻

一堆
兀突骨
木鹿大王

牛=象兵

按比例咁講啦，公屋多痴線佬，定私樓？

鬼唔知世上有 outliner 咩？

你咁鐘意住公屋，我祝你世世代代輪公屋..